浏阳方言状形结构类形容词 【彤红嘎】好红（形容像彤管或彤草一样红）。包括浏阳在内的部分地方的方言。彤管：赤管笔，古代女史以此记事；彤草：据说是一种红色管状的初生之草，现无确切所指。两者的共同特点是呈红色。《诗·邶风·静女》中有“静女其娈，贻我彤管。”初唐诗人宋之问《奉和春日玩雪应制》中有“北阙彤云掩曙霞，东风吹雪无山家。”现代文学作品常见“红彤彤”一词。“彤”是方言中沿用的文言词或古白话词。至于“通红”则属于通用语。 【血红嘎】好红（形容像血一样红）。包括浏阳在内的部分地方的方言。